[月供股票] 2016年12月

首先 向間諜巴打致敬
佢之前主要係教大家月供盈富基金(2800)
但由於仲未等到佢過黎
我決定開個月供股票先
因為知道好多巴絲都係月供幾隻(我自己都係)

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$30。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

留名

btw加息周期先開始供公用股其實是否不智？

電能同港燈大家又點揀？

支持重建財經台

LM

月供本身就係唔洗太理會短線factor
同埋公用股息口ok, 約2-3%

電能而家唔算高位，自英脫歐後，佢受匯率同英業務影響，跌左唔小，我自己有供開。

今個月開始供煤氣，貪紅股，點睇

支持月供posr

今個月開始2800

我諗住一次過買十手
心大心細

中銀係咪一定要10號先入？

屌你個名

係 除非紅日

呢邊終於開

供緊700

其實一次過低價買正d，我個fd 都係咁。不過我係窮撚。

無改錯

留明

幾時係低價

3 號仔應該易睇d掛[black][/black], 當然有時低處未算低 不過長遠都係想要佢d 紅股

我都諗緊轉供返公用股
供700供到柒柒地

我愛823

愛股

823糖已派

Lm

其實派完息派完紅股，之後現價就會調整
到時你先入貨同除淨前入貨根本冇分別
當然之後再升返上去就有賺

現價pe較高又加息周期，其實唔太吸引

正皮已比，我Hkg+都有留名，不過而家改左名，我長供中電

長線收息等退休

我未收到
巴打用邊間

中銀

80蚊最高位入左咁多

係，攪到而家仲輸緊錢，不過其實我開始左半年多啲，長收息好快就回本賺錢（應該）

長線其實乜都唔洗怕

穩定供過一個business cycle
實贏

2仔好貴呀

高處未算高呀
不過入加息周期

諗緊入2定6

諗緊做月供當強迫性儲錢

巴打平均價幾多

留名支持

208.4

無問題，恆指會戰勝歸來

供緊700 近一,兩個月買入價好西

西到仆街 不過都係唔理佢
如果加入人手操作就唔會用月供

66真係越供價走下坡，
半隻地產股
66借貸太多，但有政府頂住
6號仔歐洲一有咩事就大鍋，
諗緊供埋388

我覺得3號仔，每次派息又送紅股，收2次手續費，唔抵屌

我都覺 不過我用一通好似唔貴

條膠鐵搞得惦先再講啦

其實你地唔點解一手手呢？慳翻好多手續費同避免有碎股

你地話唔知幾時係低位
咁其實你可以唔洗每個月買一次，兩個月，三個月買一次囉，一手手咁買

都係架 成本角度計
不過月供反而額細當儲錢我幾喜歡
供緊三千一個月

哪有錢

一手都幾皮嗰啲......

留名

你個名好岩上面個reply

聽日打算去一通開戶口，諗住月供盈富（$1000)
想問下有冇咩文件要帶定？

你地好鐘意買既2800都係一皮幾手姐

我記得係住址證明同身份證就夠

應該要埋地址證明

HSBC , 除左存倉費, 月供無其他收費, 算係咁

當用供2800三千供一年
同隔三個用買一手
有冇大分別
有咩手續費要俾

當用供2800三千供一年
同隔三個月買一手
有冇大分別
有咩手續費要俾

月供手續費同直接買既手續費要睇你用邊間買

佣金黎計
一通剩收5蚊緊係一手一手咁買手續費低
但銀行如匯豐直接買一手收成交金額0.25%（好似係），最低佣金100蚊，買1手點都要比100，而月供係唔洗比佣金

總有人唔信證劵行，又或者嫌煩同唔鍾意特登開多幾個戶口既

大把人唔係供2800

少掂股, 我都係睇呢度先留意到有一通呢回事

謝巴打

新手開始無耐。想問下中銀想更改每月供款係邊整？
呢排手緊想減D 但都想儲下錢，如果斷左食唔到佢免6個月。
我係中銀個人網上銀行户口 > 投資 > 港股證券 > 月供計劃 只係見到
[若需要新增、更改/ 刪除信用卡月供計劃，請先按此登記信用卡。]

但係一早登記左，按入去show 已登記
點搞

最好慳其他地方供返咁多
要迫自己儲，成日咁輕易減儲唔到

中銀點整要搵其他巴打答

想供#3

你開左信用卡供款計劃應該show到你揀左供邊隻股票
股票右面應該有個更改掣可以改供款金額

好奇怪我睇唔到有呢個option
只係上面有個 新增股票 button.
如果無計睇黎食飯時間去要排隊...

都明白既，但有時理想同現實...

認真諗下成個投資/儲錢計劃
真係猛猛緊既，供少啲一個月供長啲時間
最緊要係跟計劃行既紀律

睇完呢個post 諗住下年開始供2800一年

Agger
而家正正就係想好似巴打咁講
可惜近排家中有突發需要調整
好想快d 財務自由

每個月點過錢落去？
咩都唔識想多方面草多個錢

三、平均成本投資法可以降低股票和債劵投資的風險

如果你像大多數人一樣，用每年儲蓄購買股票，逐漸累積起投資組合，你已經使用了「平均成本投資法」(dollar-cost averaging)。這種技巧仍有爭議但它的確能幫你避開在不當時機把全部資金投入股票和債劵的風險。

……因為不會發生所有股票都在最高點購入的情形，回定購入一定金額的投資人，股價高時買的少，股價低時買的多。

……別以為平均成本投資法可以解決你的一切投資問題，股市走低時是沒有方法可以防止損失的。這個方法的特質是在股市不景氣時，你必須仍有現金和勇氣像在照氣好時一樣規律的去投資。無論你有多悲觀(就像其他人一樣)，不論金融新聞有多糟，你也不能中斷投資，否則你會失去這個方法最重要的好處－－確保部分投資是在股市遽跌之後買進的。

平均成本投資法有一個缺點，那就是經紀商對小額投資人會收取較高的佣金，即使找折扣經紀商也好不到哪裡去。因此，一般的建議是把時間間隔拉長，投資金額增加……當然，如果你買的是免佣基金，就沒有這項困擾了。

……平均成本投資法有一項遭人逅病之處，對於一次繼承大筆金額的投資人而言，這種方法無法產生最高的投資回報。把所有資金一次投入股市，可能會遇到恰好在股市最高點買進的風險，投資人不僅有金錢損失，還會自覺像個傻瓜。……

……如果可能的話，保留一些現金(放在貨幣基金)，以便在市場大跌時多買一些。我這麼說並不是建議你去預測市場，而是因為在市場大跌、跌過了頭，而且無人看好時，通常是買進的良機。正如同希望和貪婪能產生投機泡沫一般，悲觀和絕望也會造成市場恐慌市場大恐慌正如同病態投機熱一樣沒有道理。不論過去前景多麼黯淡，情況通常會好轉。對股市整體而言，它的情形正好和牛頓定律相反－－任何落下去的東西必定會彈回來；但是這個定律不是對個股而言，而是對股市整體而言

墨基爾(Burton G. Malkiel)著 ; 楊美齡, 林麗冠譯：《漫步華爾街 : 超越股市漲跌的成功投資策略》(台灣：天下遠見出版，2008)，第十四章，頁349-352。

好簡單黎講，平均成本法能夠減低高位入市既風險，代價當然係相對於一次過低位入貨而言，成本價會較高

一般而言風險越高回報越高，但每人能夠承受既風險不同，最好都係諗清楚先下投資決定

另外佣金亦係值得考慮之處，有興趣可以自己格下價、諗下操作上自己願意付出幾多時間成本做管理

btw有興奮可以去圖書館借依本漫步華爾街黎睇，算係比書局果堆垃圾書好

墨基爾(Burton G. Malkiel)著，楊美齡，林麗冠譯：《漫步華爾街 : 超越股市漲跌的成功投資策略》(台灣：天下遠見出版，2008)，第十四章，頁349-352。

三、平均成本投資法可以降低股票和債劵投資的風險

如果你像大多數人一樣，用每年儲蓄購買股票，逐漸累積起投資組合，你已經使用了「平均成本投資法」(dollar-cost averaging)。這種技巧仍有爭議，但它的確能幫你避開在不當時機把全部資金投入股票和債劵的風險。

……因為不會發生所有股票都在最高點購入的情形，固定購入一定金額的投資人，股價高時買的少，股價低時買的多。

……別以為平均成本投資法可以解決你的一切投資問題，股市走低時是沒有方法可以防止損失的。這個方法的特質是在股市不景氣時，你必須仍有現金和勇氣像在景氣好時一樣規律的去投資。無論你有多悲觀(就像其他人一樣)，不論金融新聞有多糟，你也不能中斷投資，否則你會失去這個方法最重要的好處－－確保部分投資是在股市遽跌之後買進的。

平均成本投資法有一個缺點，那就是經紀商對小額投資人會收取較高的佣金，即使找折扣經紀商也好不到哪裡去。因此，一般的建議是把時間間隔拉長，投資金額增加……當然，如果你買的是免佣基金，就沒有這項困擾了。……

……平均成本投資法有一項遭人逅病之處，對於一次繼承大筆金額的投資人而言，這種方法無法產生最高的投資回報。把所有資金一次投入股市，可能會遇到恰好在股市最高點買進的風險，投資人不僅有金錢損失，還會自覺像個傻瓜。……

……如果可能的話，保留一些現金(放在貨幣基金)，以便在市場大跌時多買一些。我這麼說並不是建議你去預測市場，而是因為在市場大跌、跌過了頭，而且無人看好時，通常是買進的良機。正如同希望和貪婪能產生投機泡沫一般，悲觀和絕望也會造成市場恐慌市場大恐慌正如同病態投機熱一樣沒有道理。不論過去前景多麼黯淡，情況通常會好轉。對股市整體而言，它的情形正好和牛頓定律相反－－任何落下去的東西必定會彈回來；但是這個定律不是對個股而言，而是對股市整體而言

唔記得proofread

要轉倉。

通常係問咗一通 CCASS 代表個資料先（印象中係有個編號、人名同電話），
然後同匯豐講你要轉倉過一通，
喺 CCASS 個接頭人係邊個。

匯豐會要你畀一大筆分手費（提倉費），
你找好咗條數之後匯豐就會搵一通交收。

最後要同一通講有幾多貨入緊嚟。
一通收到你啲貨之後就會入返落你個戶口，
咁先為之成功轉倉。

我上次搞轉倉都唔記得搞咗幾耐，
你最好預一星期畀佢哋。

我當年係因為計過分手費同一年倉租差唔多，所以就畀錢銀行搬走啲長倉去第二度。

比一大筆係點計法？

通常每手計。
啱啱幫上面位巴打 check 埋，HSBC 冇睇錯應該係每手 $5，每隻最低消費 $30。計落又唔係好貴（我之前畀過每手 $10 ），只係手續真係好撚煩。

比起佢啲佣金其實唔算貴
細價股就大鑊啲
藍籌手數有限

如果月供日係5號 個買入價係5號個價?

通常之後果一二三日買 睇邊間

姐係月供日唔等於買果日?

以我所知係 用開銀行月供
扣完數後第二個工作天先買貨

以前供咗幾年2號仔.....依家停咗, 不過淨係啲息都夠年年交電費

岩岩開始左月供，一通好似係5號供，5號買。

息已派

每月供1k, 純粹想收息為主
揀邊隻好

2或3

一齊供3

邊隻？

823？

供 1K，畀人抽 $50 水，即係未見官先打八十。

一千太小 $50一個月喎
供3k la at least

好似有啲平啲？
我致富有廿四個月回贈
平時買就最低40佣
月供頭廿四個月一隻有三十蚊回贈

相信有其他更平

那有錢

你不如自己儲起d錢，半年買一次啦，佣金比盡你都係$100。你月供股票，唔夠一手放又放唔到，收息又少左一部分，當半年派息一次，半年都比左$300銀行，隨時利息都蝕埋

開個窮人恩物一通戶口，一個月剩係比5蚊雞佣

如果巴打想用銀行月供股票既話去南洋商業啦
佢依家做緊promotion 新開月供股票計劃or 一年內冇做過月供股票計劃既話 可以免手續費
其實佢係同中銀月供股票計劃一樣既 冇promotion 果時要收手續費 每次就計供款金額既0.25% 最少收50蚊
但係依家有promotion 可以免最多50蚊手續費 仲要冇公司行動費收 冇半年收一次果d股票保管費 姐係如果你月供金額唔過20000蚊可以做到0成本買入[black] [/black]

頭6個月咋下嘛

有無人用hsbc供？仲未扣數既

之前短時間月供過1038，放左
依家開始求其買美股

頭3年

怕煩巴打可以用滙豐，成本係 25一月存倉費

lm

想問如果今個月開始用中銀玩月供

下個月先轉佢張信用卡得唔得架？仲未申請到張卡

想玩 3, 66, 2800

兩個plan黎
下個月用信用卡，年資唔會計埋今個月

thanks ! 咁我下個月先開始玩先

HSBC今日扣數

新手上路

我見可以用中銀網上銀行,用信用卡入錢落一通戶口
呢個步驟是咪冇手續費

戶口收錢 或eAdvice

支持間諜巴打過黎！

2800 6 823 諗住再加11 各1000

有排你供 各1k 供到2046

致富射左倉過citi bank
之前供左手388
聽日入太古a同66

叫我？

有冇巴打供緊1號仔？

Citi bank好？

對比致富
我用緊致富

彈性大啲
同埋我係整合埋account
調錢又方便

中間改供款額，改供股票都免手續
手續費好似2.5
不過做到年尾

存倉，收股息，同買賣呢？
有冇minimum charge

一路用出糧，一路免佣
免存倉
收息30 ~ 0.5%

好似係

用緊
收息係$50/0.5%
同埋出糧免佣好似只係免第一隻月供
其他咩存倉果d 唔識, 等其他巴打答

聽日去一通開戶口先
有冇巴打知可唔可以用pps入錢

可以

50..
供得少
收息除時倒蝕比佢...

想問 我上個月開始中銀月供2800交易到 點解今個月到今日都未見新交易 ?

我都係月供823..😎😎😎

月供點放出去？新手唔識

同一般賣出冇分別。

如果係中銀，直接Login ebanking, 估出股票 (佢有得揀月供碎股一次過沽）

姐係唔洗一定要一手手咁放？

唔洗
你有幾多 想放幾多
自己set

今個月13號先入貨 14號就會check到statement
因為今個月10號星期六無市

唔會倒蝕架
收息零左就算 銀行未至於無良到咁

咪可以賺miles

無倒蝕都蝕左啲息比佢
50都係太貴喇

感謝巴打

10號之後第一個交易日先扣數，再之後一日先係買貨

今日入貨平

上中銀ebanking未睇到入左幾多貨

中銀可以set幾個月先供一次咁樣?

可以隨時手動供款金額

btw好似用信用卡斷供唔多過3個月個供款年期都會繼續累積 唔會一斷供就由頭計過
夠3年就1:1 每個月最多10000分
250分=1蚊 10000就$40蚊

留名 供緊2800

月供係咪用果日既收市價自動買入

我買果個係收市價，其他唔知

用中銀既大家check左買入價未

2800 22.60

點check我都係中銀
扣左可動用資金 但未扣實際戶口既錢

700 185.9
用匯豐

致富用開市頭半個鐘均價

本身其實想供啲外國股etf
咁啱都睇到 mpf有得 自願性供款
可以隨時拎返(每次至少拎$5000)

大家點睇？

中銀有冇話邊張信用卡最抵

同問
我見好多優惠都年尾完
係咪得過年後先申請好

恆生月供 希望今日入到平貨

過幾日會寄statement嚟話用咗幾錢，買咗幾股，扣咗幾錢
我收到喇，你又收到冇?

中銀買貨翌日，login ebanking, 日結單可check 買入價

2800 @22。65 屌佢

成日最貴

login ebanking 有 statement 睇架

屌，我22.7

如果月供4k-5k，但諗住長供係咪都係用中銀抵d?

恆生statement 幾時有得睇？
15號供左今日都未有

2800 呢兩日跌到仆街 收市22.20

Yes

除左2800，有冇人打算供2仔

諗住供3仔

#405有冇人供？

恆生不嬲好慢先update 囉 ，隨時等幾日先見到自己咩價買入 ##fatc

用匯豐
供款日會入返買剩嘅錢比你
（供款-當日存款）/ 當月多左嘅股份
即日知買入價

一通取消個月供會唔會退番話手續費

唔會。不過都係5蚊一個月

俾佢收左我60

睇勢頭除左5仔之外都冇咩選擇
唔多睇好出年個市，留cash搵機會追5仔比較好
如果一定要揀一隻黎供我揀5仔

因為佢要一次預付哂咁多個月

師兄諗住供幾耐？

我未決定好 睇緊有冇政府offer，如果有應該keep住供，唔會諗幾時停住

政府offer

咁應該唔錯，不過如果第時有機上番100 要止賺先

希望有機會入到海關

我睇好出年恒指靠佢頂住

我以為政府有share option 俾人供Hsbc

咁正就好 (遲d 入公營機構）

唔係 如果真係入到就會諗住試下供

恆生今個月22.35 都好彩唔算太高
上星期仲23蚊 而家已經21.75

港女慢慢比人插

唔樂觀呀，彈多一次就應該玩完
不過我睇月供股票係追求收息嘅被動收入，而唔係追求佢股價上落，越平越抵買 ，只要佢做到穩派息就冇問題

岩

其實2800再跌落去係咪會減少派息

我都係隨口問下姐

6號仔係咪食左屎

食硬啦 ，返返60蚊啦

仲供梗70蚊

唯有慢慢溝溝佢拉返勻佢啦

逢月供日破頂

2，6睇落去都冇咩運行，遇著加息週期有排碌

冇冇巴打計過，月供供夠一手嘅手續費貴啲，定一炮過買一手嘅貴啲
我就咁睇買入嘅手續費再加派息嘅手續費好似差唔多

講過好多次，手續費貴唔貴、月供定一筆過買係睇你用乜銀行/證劵行
以銀行黎講月供免好多雜費，有機會平過一筆過
部份證劵行可能每次月供手續費等同於進行一次交易

有興趣格價可以自己做下功課

我都供緊5號仔
1月就有1手喇

5仔好野黎

多資產派息

加息好事黎嘅

咁多年冇加息
而家開始慢慢加
d收息股會比人狂質?

2 6 823 呢d都回左好多

之前比人推得太高！家陣回返落黎都正常
2，6嘅業務穩定，政策冇咩大改變都唔會影響到派息

至於823就睇唔透，我覺得租金會慢慢落返黎，影響到佢嘅收租能力，仲要賣走香港屋邨商場將筆錢投資大陸樓市 遲啲會唔會轉型發展商？定係繼續做返租務同物業管理業務呢？
有錯請指教

啱啱供就跌落嚟

一通定中銀好?
唔想後悔到時先搞轉移

長供 中銀啦
一通得15萬保險

aim多過十五萬中銀 但每月唔好供太少

3仔跌多d plz

中銀好似最好，50$包哂

如果供得少,1000-2000?

中銀的話,你供$1000 畀$50 每月手續費
你供$20k 都係畀$50 每月手續費
參詳下

823 好後悔之前57蚊無放

供左好多貨？

供緊823，應唔應該轉供其他？

你自己點睇隻823先？未來公司發展方向又點？

我6仔都好後悔80無放

有無巴打citi供？
知唔知個優惠做到年尾之後收費係點？

新手留名

有冇手足知中銀手續費係每隻股收50定一個月收50供幾多隻都得

後者